<resources>
    <string name="app_name">Lifeinsport</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Lifeinsport</string>
    <string name="nav_header_subtitle">lifeinsport.site</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    // Buttom Menu items
    <string name="LastNews">Наш Футбол</string>
    <string name="table">РПЛ</string>
    <string name="myteam">Lifeinsport</string>
    <string name="mygame">Бундеслига</string>
    <string name="calendar">Календарь</string>


    <string name="Title">welcome to Lifeinsport</string>


    <string name="Communicate">Спортивные события</string>
    <string name="hockey">Хоккей</string>
    <string name="tennis">Настольный теннис</string>
    <string name="footbal">Футбол</string>
    <string name="basketball">Баскетбол</string>
    <string name="valeybal">Волейбол</string>
    <string name="UFC">UFC</string>
    <string name="formula">Формула 1</string>
    <string name="motosport">Мото Спорт</string>
    <string name="USfootbal">Американский футбол</string>
    <string name="baseball">Бейсбол</string>
    <string name="velosport">Велоспорт</string>
    <string name="boks">Бокс</string>
    <string name="golf">Гольф</string>
    <string name="gandball">Гандбол</string>
    <string name="darts">Дартс</string>
    <string name="cibersport">Киберспорт</string>
    <string name="biatlon">Биатлон</string>

    <string name="Zima">Зимние виды спорта</string>


    //описание классов

    <string name="appbar_scrolling_view_behavior" translatable="false">android.support.design.widget.AppBarLayout$ScrollingViewBehavior</string>
    <string name="hock">История и развитие хоккея</string>
    <string name="spoooort">Собственно говоря, слово – «хоккей», согласно одной из версия, образовалось от старинного французкого слова «хокэ», означающего не что иное, как «изогнутый пастуший посох». По другой, наиболее известной версии, слово – «хоккей», зародилось еще в Рыцарской Англии, где проводился карнавал уборки урожая по названием «хауки» или «хоки», во времена которого проводились забавы и, сущностью состязания было сопроводить мяч в зону соперника меандрическими палочками.Так же знаменита и третья версия, совпадающая с английской. Она берет свое начало в Северной Америке, а конкретно, из языка могиканского племени Мохоки, игравшего в подобную забаву под названием «хогий».
        Как и с названием игры, с её историей отнюдь не всё очевидно. Есть различные версии, профессионалы полемизируют до сих пор, аргументируя сопричастность той или иной страны к одной из самых популярных игр современности. Основная масса профессионалов не сомневаются лишь в одном. Прародителем зимнего вида спорта с шайбой стал хоккей на траве. Ещё с эпохи Древней Греции была знаменита игра под названием «файнинда», в которой два состязающихся атлета с маленькими меандрическими палочками сражаются за мяч.
        Огромное распространение она нашла на границе VIII – VII веков до нашей эры в Спарте и, в том числе была запечатлена на барельефе стены Фемистокла, прозванной так в честь одного из основоположников афинской демократии.</string>

    <string name="ten">История и развитие тенниса</string>
    <string name="tenni">Игры, как исторически сложившееся явление возникли в глубокой древности, и представляют собой самостоятельный вид деятельности, свойственный человеку. В значительной мере своим становлением человек обязан игре. Из истории спорта, особенно игровых видов, известно, насколько многолик и интересен мир игр.Как показывает история человечества, возникновение и применение игр в процессе жизнедеятельности относится уже к начальному этапу становления человека. История свидетельствует, что уже в Древнем Египте и Древней Греции игры были превращены в одно из самых активных средств воспитания. И тогда же начали проявляться интересы господствующих классов в использовании игр, с течением времени превратившихся в средство приобщения юного поколения к господствующей классовой идеологии. Характерным этапом в развитии игр следует считать появление площадок для игр и турниров в Х-ХI вв. (эпоха средневековья). Названия многих игр в мяч указывают на их французское происхождение, а некоторых – на испанское или итальянское.
        Из всех многочисленных старинных игр с мячом родоначальником тенниса историки спорта называют тригон , известный со времен Древнего Рима, когда маленький твердый шар перебрасывался с одной стороны площадки на другую.</string>

    <string name="fot">История и развитие футбола</string>
    <string name="foot">Точной даты возникновения футбола не известно, но можно с уверенностью сказать, что история футбола насчитывает не одно столетие и затронула немало стран. Игры с мячом были популярны на всех континентах, об этом говорят повсеместные находки археологов. В Древнем Китае существовала игра, известная как «Цуцзюй», упоминания о которой были датированы вторым веком до нашей эры. По заявлению ФИФА в 2004 году, именно она считается наиболее древней из предшественников современного футбола.В Японии подобная игра носила название «Кемари» (в некоторых источниках «Кенатт»). Первое упоминание о Кемари встречается в 644 году нашей эры. В Кэмари играют и в наше время в синтоистских святилищах во время фестивалей. В Австралии мячи делали из шкур крыс, мочевых пузырей крупных животных, из скрученных волос. К сожалению, правил игры не сохранилось. В Северной Америке тоже был предок футбола, игра называлась «pasuckuakohowog», что означает «они собрались, чтобы поиграть в мяч ногами». Обычно игры проходили на пляжах, мяч пытались забить в ворота шириной около полумили, само же поле было в два раз длиннее. Число участников игры доходило до 1000 человек.</string>

    <string name="basket">История и развитие баскетбола</string>
    <string name="bas">Баскетбол (от англ. basket — корзина, ball — мяч) – олимпийский вид спорта, спортивная командная игра с мячом, цель в которой — забросить мяч в корзину соперника большее число раз, чем это сделает команда соперника в установленное время. Каждая команда состоит из 5 полевых игроков.В 1891 году в Соединенных Штатах Америки молодой преподаватель, уроженец Канады, доктор Джеймс Нейсмит, пытаясь “оживить” уроки по гимнастики, прикрепил две корзины из-под фруктов к перилам балкона и предложил забрасывать туда футбольные мячи. Получившаяся игра лишь отдаленно напоминала современный баскетбол. Ни о каком ведении даже речи не шло, игроки перекидывали мяч друг другу и затем пытались закинуть его в корзину. Побеждала команда, забросившая большее количество мячей. Через год Нейсмит разработал первые правила игры в баскетбол. Первые же матчи по этим правилам вызвали и первые их изменения.Постепенно баскетбол из США проник сначала на Восток – Японию, Китай, Филиппины, а потом в Европу и Южную Америку. Через 10 лет на Олимпийских играх в Сент-Луисе американцы организовали показательный тур между командами нескольких городов. В 1946 году возникла Баскетбольная ассоциация Америки (БAA). Первый матч под её эгидой состоялся 1 ноября того же года в Торонто между командами Toronto Huskies и New York Knickerbockers. В 1949 году, ассоциация объединилась с Национальной баскетбольной лигой США, в результате чего была образована Национальная баскетбольная ассоциация (NBA). В 1967 году, была создана Американская баскетбольная ассоциация, которая долгое время пыталась составить конкуренцию NBA, но спустя 9 лет объединилась с ней. На сегодняшний день NBA является одной из наиболее влиятельных и известных профессиональных баскетбольных лиг в мире. </string>

    <string name="ufc">История и развитие UFC</string>
    <string name="ufcc">Ultimate Fighting Championship(UFC) (Абсолютный бойцовский чемпионат) - американская компания по продвижению смешанных боевых искусств, базирующаяся в Лас-Вегасе, штат Невада, которая принадлежит и управляется материнской компанией William Morris Endeavour.Это крупнейшая в мире компания по продвижению ММА, в которой представлены бойцы самого высокого уровня. UFC проводит мероприятия по всему миру, которые демонстрируют двенадцать весовых категорий и соблюдают Единые правила смешанных единоборств.Изначально UFC задумывалась создателями как одноразовый турнир, позволяющий определить самое эффективное боевое искусство, и напоминала ранние бразильские состязания по вале-тудо (что угодно). Целью ранних соревнований Ultimate Fighting Championship было определение наиболее эффективного боевого искусства в соревновании с минимальными правилами и без весовых категорий между участниками различных боевых дисциплин, таких как бокс, бразильское джиу-джитсу, самбо, борьба, муай тай, каратэ и дзюдо.В последующих событиях бойцы начали применять эффективные приемы из более чем одной дисциплины, что косвенно помогло создать совершенно отдельный стиль борьбы, известный как современные смешанные боевые искусства.Основанная в 1993 году как профессиональная организация по смешанным боевым искусствам (MMA), UFC произвела революцию в боевом бизнесе и сегодня выступает в качестве мирового лидера в области спортивных брендов, медиа-компании и крупнейшего в мире провайдера мероприятий с оплатой за просмотр (PPV).</string>

    <string name="formula1">История и развитие Формулы 1</string>
    <string name="formul">Всемирно известные гонки FIA Formula One World Championship (Формула – 1) были образованы в 20-30-х годах двадцатого столетия. В отличие от обычных европейских и мировых чемпионатов, в них разыгрываются отдельные этапы статуса Гран-при. Чемпион выясняется в конце года при подсчете очков. При этом чемпионат проводится раз в год и разделяется на 2 категории: участников команд за кубок конструкторов и отдельных пилотов за звание чемпиона мира.За каждое занятое место в Гран-при начисляются очки, которые в конце года суммируются. Первое место принадлежит тому, кто наберет наибольшее количество очков.Международная автомобильная федерация FIA (ФИА) вскоре после окончания 2-й Мировой Войны выработала окончательный регламент проведения мирового чемпионата под названием Формула – 1. Он вошел в силу в 1947 году.Любопытно, что правила основывались на национальных интересах участников. Так, в соревнованиях могли принимать участие только машины с полуторалитровым объемом двигателей, не больше. Они еще оставались в послевоенной Италии, но в Германии совершенно не сохранились. Их оттуда вывезли в СССР, хотя российские специалисты так и не смогли полностью освоить эту технику. К тому же, Германии было запрещено участие в гонках на 10 лет после поражения в войне.Первый регламент личного чемпионата Формулы – 1, или как его еще называли, класс Формулы – А для проведения мирового чемпионата, не содержал никаких ограничений кроме параметров двигателя. Разрешался только объем в 1,5 литров с наддувом и 4,5 литров без наддува.В 1948 г. появился дополнительно младший тип соревнований Формула-2, который проводят для чемпионата континента, а в 1950 г. был образован класс еще на ступень ниже для национальных чемпионатов – Формула – 3.Впервые гонки Формулы – 1 состоялись в 1950 году, победителем которого стал гонщик из Италии Джузеппе Фарина на машине Альфа Ромео. Их результаты занесли в общий протокол чемпионата мира. В Англии на автодроме Сильверстоун прошли первые гонки статуса Гран-при.В 1954 г. ввели объем двигателя на 2,5 л. С мощностью мотора в 300 лошадиных сил. Но ФИА была обеспокоена безопасностью гонок. Объем снизили до уровня Формулы-2 на 1,5 л., что породило Формулу-Джуниор. Дистанцию сократили с 500 м до 300 м, потому что некоторые гонщики не могли выдержать трудные гонки в течение 3 часов без усилителя руля.С 1958 года появился чемпионат Кубок конструкторов, где очки начислялись конструкторам болидов, а не личным участникам.Однако класс гонок Формула – 1 не является чемпионатом мира ФИА. Машины Формулы – 1 участвовали и в других международных гонках. И только в начале 1980 годов был установлен Договор Согласия, по которому автогонки Формулы – 1 проводятся только в границах чемпионата мира. Класс Формулы – 1 перешел в статус гоночной серии Формулы – 1. Их коммерческие права не пересекаются с правами ФИА.Если раньше болиды напоминали алюминиевую трубу на колесах с тонкими 5 — сантиметровыми шинами и мотором в передней части, то в Формуле -1 были впервые задействованы двигатели, расположенные позади водителя, созданные компанией Купер.Аналогичные задние двигатели фирмы Порше применялись и раньше, но были очень трудны в пилотировании. Двигатели Купер обладали более легким управлением. И с 1961 года все болиды были оборудованы задними моторами.Эпоха расцвета и процветания пришлась на 1980 – е и 2000 –е года. Их часто называют Золотым веком.В 1981 г. был составлен и подписан первый документ Договора Согласия, в котором определялись права и обязанности Формулы 1 и FIA. Права на телетрансляции гонок и доходы от них получала новообразованная кампания Управление и продвижение Формулы-1 (FOPA). Позже ее стали называть Formula One Management ( FOM).</string>

    <string name="moto">История и развитие мотоспорта</string>
    <string name="motos">Первые соревнования мотоциклов прошли в 1899 году в Вене. В начале XX века произошло окончательное разделение автомобиля и мотоцикла, соревнования стали проводить раздельно. 1904 г. в Чехии создана Международная федерация мотоциклетных клубов, приняты правила и требования к спортсменам.В 1913 г. В Англии прошли международные соревнования Эндуро, положившие начало мотоциклетному многоборью. Эндуро, длились шесть дней, участие в них приняли 162 спортсмена из разных стран континента. Самым крупным турниром того времени считался «Мотокросс наций», первые соревнования по которому состоялись в 1947 году. Первый чемпионат Европы состоялся в 1955, чемпионат мира в 1957 году. Появляются разные дисциплины мотоспорта — мотокросс, моторалли, мотобол, мототриал, шоссейно-кольцевые мотогонки и другие. Это стало возможно в связи с постоянным техническим усовершенствованием мотоциклов.</string>

    <string name="usfootb">История и развитие Американского Футбола</string>
    <string name="usfootballl">Американский футбол – командная контактная спортивная игра, в которой соревнуются две команды по одиннадцать человек. Игра ведется на прямоугольном поле специальным овальным мячом. Включает в себя элементы регби и футбола. Одним из главных символов США считается командная игра, которую называют «американский футбол». Его история началась с подростка, нарушившего правила обычного европейского матча. Вильям Уэбб Эллис из города Регби во время чемпионата по футболу схватил мяч руками и помчался с ним к воротам соперника. Так в 1823 году появилась игра регби. А почти через пятьдесят лет на Нью-брунсвикском футбольном поле встретились игроки университетов Принстона и Рутгерса, чтобы сыграть не то в регби, не то в футбол. Состоялся легендарный матч 6 ноября в 1869 году. Этот день и стал Днем рождения игры «американский футбол». Систематизировал игру Уолтер Кэмп, судья, игрок, спортивный комментатор, которого впоследствии стали называть отцом американского футбола. Его система включала в себя «пять ярдов за три дауна», новую позицию «квотербэк», увеличение баллов за тачдаун, пас вперед, хват соперника за колени, преимущество команде, владеющей мячом. В начале двадцатого века американский президент возмутился грубостью игры и отличающим ее высоким травматизмом футболистов. Тут же появились нововведения и штрафные санкции. Игрокам было предписано носить форму, защищающую от грубых выпадов соперников, а с 1939 года им было вменено обязательное ношение шлема. Весь двадцатый век совершенствовались правила игры: изменилась длина поля, уменьшилось количество членов команд, сократилось время матча, появился шестиочковый тачдаун. Из общей массы выделялись профессиональные футболисты, создавались частные школы. В 1920 году несколько команд создали собственный профсоюз, а затем Национальную футбольную лигу, которая позже была объединена с независимой американской. Слияние НФЛ и АФЛ ознаменовалось чемпионатом мира по американскому футболу, а финальная игра между чемпионами получила название Супер Боул I. Она стала наиболее престижным и дорогостоящим явлением в спортивной жизни. </string>

    <string name="baseb">История и развитие бейсбола</string>
    <string name="bb">Бейсбол (анг. baseball, от base – база, и ball – мяч) – это командный вид спорта, основным инвентарем в котором является бита и мяч. Так как бейсбол пользуется широкой популярностью в США, принято считать, что его создателем был один из американцев. Но, историки представляют другие факты. Известно, что игры, прообразом которых и стал бейсбол, существовали давно на европейской территории. Среди них можно выделить такие игры, как крикет, шлагбол и лапта. Каждый вид спорта существует независимо друг от друга, но у всех схожие правила игры. Игры с мячом и битой были известны уже в конце 17 века. Среди них был и бейсбол, что упоминалось в некоторой прессе и книгах. Но, официальные правила по бейсболу были приняты только в 1845 году. А в 1846 году прошел первый матч по новым правилам. 1957 год ознаменовался для бейсбола тем, что была создана «Национальная ассоциация игроков в бейсбол». В неё были включены шестнадцать клубов. В 1869 году впервые стали платить деньги игрокам бейсбольного клуба, а спустя два года после этого в США была организована лига профессионального бейсбола («Национальная Лига»). В 1901 году была создана «Американская Лига». С 1903 года профессиональные команды, которые были победителями этих двух лиг, встречались между собой в «Мировой серии». Победившей команде доставался самый ценный кубок в мире и память в сердцах болельщиков на долгие десятилетия. В наше время в бейсбол играют более чем в 120-ти странах. Особенно популярна эта игра в США, Кубе, Китае.</string>

    <string name="vel">История и развитие велоспорта</string>
    <string name="velos">Велоспорт – это олимпийский вид спорта, в котором велосипедисты соревнуются в преодолении дистанции на скорость на автомобильных дорогах общего пользования. Велосипед был изобретен в России крепостным мастером Ефимом Михеевичем Артамоновым на одном из заводов Нижнего Тагила в 1800 году в день Пророка Ильи (20 июля (2 августа)). Артамонову не посодействовали в получении патента, и в 1817 году патент на первый в мире велосипед получил лесничий по имени Карл фон Драйс из Мангейма (Германия). Первая велосипедная гонка состоялась 31 мая 1868 года в одном из парков пригорода Парижа Сен-Клу на дистанции в 2 км. Примечательно, что велосипеды двигались в то время со скорость быстрой ходьбы (10 км/ч). Для сравнения — мировой рекорд скорости на велосипеде, установленный в 1995 году Фредом Ромпелбергом, составляет 268 км/ч. В дальнейшем этот вид спорта получил большое распространение в Англии и Америке, и уже в 1896 году велогонки по шоссе стали Олимпийским видом спорта. Первая крупная велогонка стартовала в 1892 году в Бельгии. Спортсменам предстояло пройди дистанцию более 200 км по маршруту «Льеж — Бастонь — Льеж». </string>

    <string name="boksss">История и развитие бокса</string>
    <string name="bokss">Бокс – это олимпийский контактный вид спорта (единоборство), в котором разрешены удары только кулаками и только в специальных перчатках. История бокса насчитывает не одну тысячу лет. Разного рода упоминания о кулачных боях встречаются в Египте (изображения на фресках), а также на минойских и шумерских рельефах. По одним данным первые находки датированы 4000 лет до н.э., по другим 7000 лет до н.э. Принято считать, что спортивным видом единоборств бокс стал в 688 году до н.э., после того как был включен в программу античных Олимпийских игр. Родина современного бокса – Англия (начало XVII века).  Основателем и первым чемпионом по боксу принято считать Джеймса Фигга. Что интересно, до того как заняться боксом Джеймс был известным фехтовальщиком. Позже он открыл академию бокса и начал обучать всех желающих искусству рукопашного боя.В 1867 году журналистом Джоном Грэхэном Чемберсом был разработан первый свод правил по боксу. В них оговаривались: размер ринга, вес перчаток, длительность раундов и т.д. Позже правила легли в основу современных правил в боксе. В 1904 году бокс был включен в программу Олимпийских игр.</string>

    <string name="golff">История и развитие гольфа</string>
    <string name="golfff">Гольф (от англ. golf) — мужской олимпийский вид спорта, в котором отдельные участники или команды пытаются загнать маленький мячик ударами клюшек в специальные лунки. Что важно, мяч нужно закатить в лунку за меньшее число ударов. Точной даты возникновения гольфа не известно, но считается, что её придумали шотландские пастухи, которые пытались своими посохами закатить камни в кроличьи норы. Хотя многие историки с этим не согласные, есть мнение, что гольф зародился в Римской империи и в эту игру играли гнутыми палками и с мячом набитым перьями. По другим теориям гольф появился в Китае, во время правления династии Мин, об этом говорит свиток с изображением императора, который пытается чем-то похожим на клюшку загнать мяч в лунку. Тем не менее, современный гольф происходит из Шотландии. Первым упоминанием игры считается указ 1457 года короля Шотландии Якова II о запрете гольфа, так как он отвлекал лучников от обучения. Там же были придуманы правила и система с 18 лунками на поле. </string>

    <string name="dartss">История и развитие дартса</string>
    <string name="dartsss">Дартс (от англ. darts — «дротики») – ряд спортивных игр, участники которых метают дротики в круглую, разделенную на секторы, мишень. В дартсе имеются строгие правила и стандарты. Дартс, по разным источникам, насчитывает около трехсот лет. Сначала эта игра была незатейливым развлечением для солдат британской армии, но со временем превратилась в излюбленный спорт сотен тысяч дартсменов по всему миру. Метать дротики в дерево или в днище пивной бочки в промежутках между кружками пива британские лучники приловчились еще в Средневековье. Придуманная игра позволяла устраивать состязания как на улице, так и в помещении. Стрелы укорачивались и использовались как дротики. Определение победителя затруднялось отсутствием правил, поэтому предложение плотника Браяна Гэмлина из Ланкшира о делении мишени на секторы было воспринято с энтузиазмом. Браян подал идею, но патент на нее оформил более предприимчивый Томас Уильям Бакли. Поэтому он считается создателем первых правил и разметки мишени на двадцать секторов, по которым начислялись баллы. Было это в конце девятнадцатого века, а в начале двадцатого дартс запретили, как азартную игру. За дело освобождения любимой игры из-под запрета взялись хозяин гостиницы Джим Гэрсайд и кузнец Уильям Энакин из города Лидс. Они доказали, что метание дротиков по секторам требует определенного мастерства и умения, а не удачи и везения игроков. Дартс был оправдан, а в 1927 году состоялся первый официальный турнир в Лондоне (News of the World Individual Darts Championship). К середине двадцатого века по решению Национальной ассоциации (1954) игра обретает статус спорта, проводятся соревнования сначала в Англии, затем и других странах. </string>

    <string name="ciderr">История и развитие киберспорта</string>
    <string name="ciderrr">Киберспорт (компьютерный спорт или электронный спорт) — командное или индивидуальное соревнование на основе видеоигр[1][2]. В России признан официальным видом спорта[3].Все киберспортивные дисциплины делятся на несколько основных классов, различаемых свойствами пространств, моделей, игровой задачей и развиваемыми игровыми навыками киберспортсменов[4][5]: шутеры от первого лица, стратегии в реальном времени, спортивные симуляторы, авто-симуляторы, авиа-симуляторы, файтинги, командные ролевые игры с элементами тактико-стратегической игры и т. д.[6]Разыгрываемые призовые фонды могут достигать нескольких миллионов долларов США[7]. Турнир по Dota 2 «The International» несколько раз бил рекорды по выплатам: так, в 2017 было разыграно $25 млн[8], в 2018 — $26 млн[9], а в 2019 — рекордные 34 млн[10].Игры турниров транслируются в прямом эфире в интернете, собирая многомиллионную аудиторию[11]. Например, за финалом The International 2015, согласно данным с TrackDota.com, наблюдало более 4,6 млн зрителей[12].История киберспорта началась с игры Doom 2, которая имела режим сетевой игры через локальную вычислительную сеть. Благодаря популярности игры Quake, в 1997 году в США появилась первая лига киберспортсменов — Cyberathlete Professional League.</string>

    <string name="valey">История и развитие волейбола</string>
    <string name="valeyballl">Волейбол (от англ. volley — удар с лёта и ball — мяч) – это олимпийский вид спорта, целью в котором является направить мяч в сторону соперника таким образом, чтобы он приземлился на половине соперника или добиться ошибки со стороны игрока команды соперника. Во время одной атаки допускается только три касания мяча подряд. Волейбол популярен как среди мужчин, так и среди женщин.Считается, что волейбол возник благодаря Уильяму Дж. Моргану, преподавателю физического воспитания одного из колледжей Холиока (США). В 1895 году на одном из своих уроков он подвесил сетку (примерно на высоте 2 метра) и предложил своим ученикам перебрасывать через неё баскетбольную камеру. Получившуюся игру Морган назвал «Минтонет». Спустя два года был разработан и запущен в производство первый волейбольный мяч. Во второй половине 1920-х годов появились национальные федерации Болгарии, СССР, США и Японии. В 1922 году в Бруклине были проведены первые международные соревнования, это был чемпионат YMCA с участием 23 мужских команд. В 1925 году были утверждены современные размеры площадки, а также размеры и вес волейбольного мяча. Эти правила были актуальны для стран Америки, Африки и Европы. В 1947 основана международная федерация по волейболу (FIVB). Членами федерации стали: Бельгия, Бразилия, Венгрия, Египет, Италия, Нидерланды, Польша, Португалия, Румыния, США, Уругвай, Франция, Чехословакия и Югославия. В 1949 году в Праге состоялся первый чемпионат мира среди мужчин, а в 1964 году волейбол был включен в программу Олимпийских игр в Токио. В международных соревнованиях 1960—1970-х годов наибольших успехов добивались национальные сборные команды СССР, Чехословакии, Польши, Румынии, Болгарии, Японии. С 1990-х годов список сильнейших команд пополнился Бразилией, США, Кубой, Италией, Нидерландами, Югославией. С 2006 года FIVB объединяет 220 национальных федераций волейбола, игра является одним из самых популярных видов спорта на Земле.</string>

    <string name="bia">История и развитие биатлона</string>
    <string name="biatlonnn">Биатлон — зимний олимпийский лыжный вид спорта, сочетающий в себе лыжную гонку со стрельбой из винтовки. Биатлон делится на мужской и женский.Прародителем биатлона принято считать охоту на лыжах, распространенную у многих северных народов. Данный факт подтверждают наскальные изображения возрастом 5000 лет найденные в Норвегии. Впервые, в 1767 году, пограничники на шведско-норвежской границе устроили соревнования, отдаленно напоминающие биатлон. Участники, спускаясь со склона средней крутизны, должны были попасть из ружья в конкретную мишень на расстоянии 40-50 шагов.  На Зимних Олимпийских Играх в Шамони в 1924 году провели первые в истории «соревнования военных патрулей» — вид спорта очень похожий на современный биатлон. В 1954 году Международный олимпийский комитет официально признал биатлон видом спорта, а 17 ноября 1956 года Международной федерацией современного пятиборья были одобрены правила проведения современных биатлонных соревнований. </string>


    <string name="lasnews">История развития футбола в России</string>
    <string name="last">Футбол в России – один из популярнейших видов спорта. Каждый год множество ребятишек начинают свой футбольный путь, записываясь в юношеские академии. Российская сборная в большинстве случаев удачно выступает в квалификационных турнирах на мировое или европейское первенство. Нынешнее поколение начинающих игроков и болельщиков, к сожалению, не знает славную историю нашего футбола.</string>
    <string name="lass">Футбол в России начал зарождаться еще в конце позапрошлого столетия, а точнее в 1897 году. Как раз тогда состоялся первый поединок. В нем приняли участие «Василевское сообщество футболистов» и «Спорт». Победа в состязании досталась первой команде с разгромным счетом 6:0. На тот момент правила еще не придумали, а игроки просто гоняли самодельный мяч и стремились затолкать его в ворота. Тот поединок трудно назвать полноценным матчем, но он послужил отправной точкой для развития футбола в России.</string>
    <string name="lastne">Первые шаги</string>
    <string name="lastnewss">Формирование футбольных лиг</string>
    <string name="lasstt">Россиянам игра пришлась по душе – футболисты наслаждались матчами, а болельщики – зрелищем. Вследствие этого на заре 20 столетия в больших российских городах начали проводиться чемпионаты. В Санкт-Петербурге была основана футбольная лига Санкт–Петербурга, а через десятилетие подобные команды начали появляться в других больших городах. Революция, как ни странно, оказала позитивное влияние на развитие футбола в стране. В 1923 году был сыгран первый чемпионат России, участниками которого стали городские команды. Прошло немного времени, и лучшие игроки образовали сборную команду России. В 1936 году появился новый турнир, получивший название Кубок России, который проводится и в наше время. В Кубке страны принимают участие команды, представляющие все лиги.</string>
    <string name="lassttnn">Успехи наших дней</string>
    <string name="lastnews1">2 декабря 2010 года Российская федерация футбола в ожесточенной борьбе с конкурентами выиграла тендер на проведение Чемпионата мира по футболу 2018 года. Это событие автоматически повысило интерес к игре в нашей стране. В городах, которые будут принимать матчи мирового чемпионата, начали возводиться современные стадионы, дороги, аэропорты, гостиницы и прочие элементы инфраструктуры. В прошлом году состоялась так называемая генеральная репетиция грядущего мирового первенства – Кубок Конфедераций. И, хотя наши футболисты показали откровенно слабую игру, поклонники этого вида спорта получили истинное удовольствие от просмотра матчей с лучшими командами планеты.</string>

    <string name="https_lifeinsport_site">Перейдя по ссылке: https://lifeinsport.site , вы узнаете всю информацию о предстоящих играх по всем видам спорта.</string>

    <string name="germ">germ</string>
    <string name="textview">Неме́цкая футбо́льная Бу́ндеслига (нем. Fußball-Bundesliga; произносится ˈbʊndəsˌliːɡa) — профессиональная футбольная лига для немецких футбольных клубов. В ней выступают 18 клубов. Чемпионат проходит с августа по май, каждая команда проводит 34 матча. Проводится с 1963 года, до этого футбол находился на любительском уровне. </string>


</resources>
